%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{3}[Suite implicite]
Montrer que, pour tout entier $n\in \N*$, il existe un unique réel $x_n$ strictement positif tel que \[ 1+\sqrt{x_n}\ln(x_n) = n. \]
Déterminer le sens de variation de la suite $(x_n)_{n\in \N*}$. \'Etudier sa limite.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Soit $f$ la fonction définie sur $\R>$ par $f:x\donne 1+\sqrt{x}\ln(x)$. $f$ est continue sur $\R>$, et y est également dérivable, comme produit de fonction dérivable. Pour tout réel $x>0$
\begin{align*}
	f'(x) &= \frac{1}{2\sqrt{x}}\ln(x)+\frac{\sqrt{x}}{x} \\
	&= \frac{1}{\sqrt{x}}\left(\frac{\ln(x)+2}{2}\right)
\end{align*}
Remarquons que $\ln(x)+1>0$ si et seulement si $x>\eu{-2}$. 

De plus, \[ \lim_{x\to 0} f(x)=1 \text{ par croissance comparée} \qeq \lim_{x\to +\infty}f(x)=+\infty.\]
On obtient le tableau de variations suivant : 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit{$x$ / 1 , $f'(x)$ / 1, variations de $f$ / 1.5}{$0$, $\eu{-2}$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{d, -, z, +, }
   \tkzTabVar{D+// $1$, -/ $1-2\eu{-1}$, +/ $+\infty$}
\end{tikzpicture}
\end{center}
Remarquons que $1-2\eu{-1}<1$. Ainsi, sur $\interof{0 \E^{-2}}$, l'équation $f(x)=n$ pour $n\in \N*$ n'admet pas de solutions.

D'après le théorème de la bijection, $f$ établit une bijection de $\interfo{\eu{{-2}} +\infty}$ dans $\interfo{1-2\eu{-1} +\infty}$.

Pour tout $n\in \N*$, $n\in \interfo{1-2\eu{-1} +\infty}$; ainsi, il existe un unique réel $x_n\in \R>$ tel que $f(x_n)=n$.

\subsubsection*{\textbullet\quad Sens de variation}

Pour tout entier $n\in \N*$, $n< n+1$, c'est-à-dire 
\[ f(x_n) < f\left(x_{n+1}\right). \]

$f$ étant strictement croissante sur $\interfo{1-2\eu{-1} +\infty}$, on en déduit que 
\[ x_n < x_{n+1}.\]
\textbf{Bilan} : $(x_n)_{n\in \N*}$ est strictement croissante.

\subsubsection*{\textbullet\quad Limite}

$(x_n)$ étant croissante, d'après le théorème de la limite monotone, soit elle admet une limite finie, soit elle tend vers $+\infty$. 

Supposons par l'absurde que $(x_n)$ admette une limite finie $\ell\geq 1$. Mais alors, par continuité de $f$ sur $\R>$, $f\left(x_n\right)\tendversen{n\to +\infty} f(\ell)$. Or, $f(x_n)=n\tendversen{n\to +\infty} +\infty$ : c'est absurde.

\textbf{Bilan} : $\ds \boxed{x_n\tendversen{n\to +\infty} +\infty}$.

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
